Problem 1: Read the instructions carefully and answer accordingly. If there is
any need to insert some data then do that as well.
a) Navigate and List:
a. Start by navigating to your home directory and list its contents. Then, move into a
directory named "LinuxAssignment" if it exists; otherwise, create it.
	Ans:a)	ls
                mkdir LinuxAssignment
                cd LinuxAssignment/



b) File Management:
a. Inside the "LinuxAssignment" directory, create a new file named "file1.txt". Display its
contents.
	Ans:b)  cat > file1.txt



c) Directory Management:
a. Create a new directory named "docs" inside the "LinuxAssignment" directory.
	Ans:c)   mkdir docs


d) Copy and Move Files:
a. Copy the "file1.txt" file into the "docs" directory and rename it to "file2.txt".
	Ans:d)    cp file1.txt docs/file2.txt
    		  cat docs/file2.txt
  		  mv file1.txt docs/file2.txt


e) Permissions and Ownership:
a. Change the permissions of "file2.txt" to allow read, write, and execute permissions for
the owner and only read permissions for others. Then, change the owner of "file2.txt" to
the current user.
	Ans:e)  chmod 744 file2.txt
 		ls -l
    		chown owner file2.txt
   		ls -l

f) Final Checklist:
a. Finally, list the contents of the "LinuxAssignment" directory and the root directory to
ensure that all operations were performed correctly.
	Ans:f)   ls LinuxAssignment/
  		 tree LinuxAssignment/
    		 tree
    		 cd /
   		 ls
   		 ls -l


g) File Searching:
a. Search for all files with the extension ".txt" in the current directory and its subdirectories.
	Ans:g)   find *
   		 find LinuxAssignment/ 744
   		 ls LinuxAssignment/docs/file2.txt
   		 ls LinuxAssignment/docs/file2.txt 744
   		 ls LinuxAssignment/docs/ 744
   		 cd LinuxAssignment/docs/
b. Display lines containing a specific word in a file (provide a file name and the specific
word to search).
	Ans:g) b)  grep "1st" file2.txt
  	   	   find *.txt
   		   find * \.txt
   		   find * .txt
   		   find *.txt
h) System Information:
a. Display the current system date and time.
	Ans:h) date



i) Networking:
a. Display the IP address of the system.
	Ans:i)  ip a
    		ping www.netflix.com
    		hostname -l
    		man hostname
    		hostname -I
    		ifconfig -a
    		sudo apt install net-tools
    		ifconfig -a
    		ping www.google.com
    		ping -c 2 www.google.com


b. Ping a remote server to check connectivity (provide a remote server address to ping).
	Ans:b)  ping www.google.com
    		ping -c 2 www.google.com



j) File Compression:
a. Compress the "docs" directory into a zip file.
	Ans:j)  bzip2 docs/
    		sudo apt install bzip2
    		bzip2 docs/
    		bzip2 docs/*
    		ls
    		ls docs/
    		bzcat docs/
    		bzcat docs/file2.txt.bz2


b. Extract the contents of the zip file into a new directory.
	Ans:j) b)  tar cvf archieve.bz2 docs/
docs/
docs/file2.txt.bz2
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment$ ls -l
total 20
drwxr-xr-x 2 kunalphund kunalphund  4096 Mar  7 18:58 ExtractedZipFile
-rw-r--r-- 1 kunalphund kunalphund 10240 Mar  7 19:08 archieve.bz2
drwxr-xr-x 2 kunalphund kunalphund  4096 Mar  7 19:00 docs
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment$ ls
ExtractedZipFile  archieve.bz2  docs
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment$ cd
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~$ ls -l
total 8
drwxr-xr-x 4 kunalphund kunalphund 4096 Mar  7 19:08 LinuxAssignment
drwx------ 3 kunalphund kunalphund 4096 Mar  3 22:08 snap
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~$ ls -l
total 8
drwxr-xr-x 4 kunalphund kunalphund 4096 Mar  7 19:08 LinuxAssignment
drwx------ 3 kunalphund kunalphund 4096 Mar  3 22:08 snap
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~$ cd l
-bash: cd: l: No such file or directory
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~$ cd l
-bash: cd: l: No such file or directory
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~$ cd LinuxAssignment/
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment$ ls -l
total 20
drwxr-xr-x 2 kunalphund kunalphund  4096 Mar  7 18:58 ExtractedZipFile
-rw-r--r-- 1 kunalphund kunalphund 10240 Mar  7 19:08 archieve.bz2
drwxr-xr-x 2 kunalphund kunalphund  4096 Mar  7 19:00 docs
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment$ rm -r archieve.bz2
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment$ ls
ExtractedZipFile  docs
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment$ tar -cvf archieve.tar.bz2 docs/
docs/
docs/file2.txt.bz2
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment$ ls
ExtractedZipFile  archieve.tar.bz2  docs
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment$ tar -xvf archieve.tar.bz2 -C ExtractedZipFile/
docs/
docs/file2.txt.bz2
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment$ cd ExtractedZipFile/
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment/ExtractedZipFile$ ls
docs  file1.txt
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment/ExtractedZipFile$ ls docs/
file2.txt.bz2
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment/ExtractedZipFile$ cd ..
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment$ ls
ExtractedZipFile  archieve.tar.bz2  docs
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment$ cd ExtractedZipFile/



k) File Editing:
a. Open the "file1.txt" file in a text editor and add some text to it.
	Ans: k) a)   vi file1.txt
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment/ExtractedZipFile$ cat file1.txt

This will be changed in the text editor soon

Inserting through vi editor.


b. Replace a specific word in the "file1.txt" file with another word (provide the original
word and the word to replace it with).
	Ans :k) b) 
kunalphund@LAPTOP-U5EABLCJ:~/LinuxAssignment/ExtractedZipFile$ sed 's/Inserting/Inserted/' file1.txt
This will be changed in the text editor soon

Inserted through vi editor.







